## 一、目录

- 什么是Fragment
- Fragment的生命周期
- Fragment的使用方式
- 什么是Fragment的回退栈？【重要】
- Fragment与Activity之间的通信【难点】
- Fragment与Activity通信的优化【超难点】
- 如何处理运行时配置发生变化【以屏幕翻转为例】

## 二、Fragment详解

### 1. 什么是Fragment ？ 

你可以简单的理解为，Fragment是显示在Activity中的Activity。它可以显示在Activity中，然后它也可以显示出一些内容。因为它拥有自己的生命周期，可以接受处理用户的事件，并且你可以在一个Activity中动态的添加，替换，移除不同的Fragment，因此对于信息的展示具有很大的便利性。

### 2. Fragment的生命周期

因为Fragment是依附于Activity存在的，因此它的生命周期收到Activity的生命周期影响

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1780352-f8584bc70f3c149c.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

Fragment比Activity多了几个生命周期的回调方法

- onAttach(Activity) 当Fragment与Activity发生关联的时候调用
- onCreateView(LayoutInflater, ViewGroup, Bundle) 创建该Fragment的视图
- onActivityCreated(Bundle) 当Activity的onCreated方法返回时调用
- onDestroyView() 与onCreateView方法相对应，当该Fragment的视图被移除时调用
- onDetach() 与onAttach方法相对应，当Fragment与Activity取消关联时调用

PS：注意：除了onCreateView，其他的所有方法如果你重写了，必须调用父类对于该方法的实现

### 3. Fragment的使用方式

**静态使用Fragment**

步骤：

① 创建一个类继承Fragment，重写onCreateView方法，来确定Fragment要显示的布局

② 在Activity中声明该类，与普通的View对象一样

**代码演示**

MyFragment对应的布局文件item_fragment.xml

```xml
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:background="@color/colorAccent"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent">

    <ImageView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_centerInParent="true"
        android:src="@mipmap/ic_launcher" />

</RelativeLayout>
```

继承Frgmanet的类MyFragment【请注意导包的时候导v4的Fragment的包】

```java
public class MyFragment extends Fragment {
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container, Bundle savedInstanceState) {
        /*
        * 参数1：布局文件的id
        * 参数2：容器
        * 参数3：是否将这个生成的View添加到这个容器中去
        * 作用是将布局文件封装在一个View对象中，并填充到此Fragment中
        * */
        View v = inflater.inflate(R.layout.item_fragment, container, false);
        return v;
    }
}
```

Activity对应的布局文件

```xml
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:orientation="vertical"
    tools:context="com.usher.fragment.MainActivity">

    <TextView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="100dp"
        android:gravity="center"
        android:text="Good Boy" />

    <fragment
        android:id="@+id/myfragment"
        android:name="com.usher.fragment.MyFragment"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent" />

</LinearLayout>
```

运行效果图

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1780352-bd36369dc712c754.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

**动态使用Fragment**

实现点击不同的按钮，在Activity中显示不同的Fragment

**代码演示**

Fragment对应的布局文件item_fragment.xml

```xml
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:background="@color/colorAccent" //背景红色
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent">

    <ImageView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_centerInParent="true"
        android:src="@mipmap/ic_launcher" />

</RelativeLayout>
```

继承Frgmanet的类MyFragment

```java
public class MyFragment extends Fragment {
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container, Bundle savedInstanceState) {
        View v = inflater.inflate(R.layout.item_fragment, container, false);
        return v;
    }
}
```

Fragment2对应的布局文件item_fragment2.xml

```Xml
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:background="@color/colorPrimary" //背景蓝色
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent">

    <ImageView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_centerInParent="true"
        android:src="@mipmap/ic_launcher" />

</RelativeLayout>
```

继承Fragment2的类

```java

public class MyFragment extends Fragment {
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container, Bundle savedInstanceState) {
        View v = inflater.inflate(R.layout.item_fragment2, container, false);
        return v;
    }
}
```

MainActivity对应的布局文件

```xml

<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:orientation="vertical"
    tools:context="com.usher.fragment.MainActivity">

    <Button
        android:id="@+id/bt_red"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:text="Red" />

    <Button
        android:id="@+id/bt_blue"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:text="Blue" />

    <FrameLayout
        android:id="@+id/myframelayout"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent" />

</LinearLayout>
```

MainActivity类

```java

public class MainActivity extends AppCompatActivity {

    private Button bt_red;
    private Button bt_blue;
    private FragmentManager manager;
    private MyFragment fragment1;
    private MyFragment2 fragment2;

    @Override
    protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
        super.onCreate(savedInstanceState);
        setContentView(R.layout.activity_main);

        initView();

        fragment1 = new MyFragment();
        fragment2 = new MyFragment2();

        //初始化FragmentManager对象
        manager = getSupportFragmentManager();

        //使用FragmentManager对象用来开启一个Fragment事务
        FragmentTransaction transaction = manager.beginTransaction();

        //默认显示fragment1
        transaction.add(R.id.myframelayout, fragment1).commit();

        //对bt_red设置监听
        bt_red.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
            @Override
            public void onClick(View v) {
                FragmentTransaction transaction = manager.beginTransaction();
                transaction.replace(R.id.myframelayout, fragment1).commit();
            }
        });

        //对bt_blue设置监听
        bt_blue.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
            @Override
            public void onClick(View v) {
                FragmentTransaction transaction = manager.beginTransaction();
                transaction.replace(R.id.myframelayout, fragment2).commit();
            }
        });
    }

    private void initView() {
        bt_red = (Button) findViewById(R.id.bt_red);
        bt_blue = (Button) findViewById(R.id.bt_blue);
    }

}
```

**显示效果**

默认显示

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1780352-03b001ae2419fc28.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

点击BLUE按钮时

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1780352-f8889a725e75253f.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

点击RED按钮时

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1780352-5a447a4ea3bdbb5e.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

以上代码我写的比较臃肿但是比较容易看明白：

① 在Acitivity对应的布局中写上一个FramLayout控件，此空间的作用是当作Fragment的容器，Fragment通过FrameLayout显示在Acitivity里，这两个单词容易混淆，请注意

② 准备好你的Fragment，然后再Activity中实例化，v4包的Fragment是通过getSupportFragmentManager()方法新建Fragment管理器对象，此处不讨论app包下的Fragment

③ 然后通过Fragment管理器对象调用beginTransaction()方法，实例化FragmentTransaction对象，有人称之为事务

④ FragmentTransaction对象【以下直接用transaction代替】，transaction的方法主要有以下几种：

- transaction.add() 向Activity中添加一个Fragment
- transaction.remove() 从Activity中移除一个Fragment，如果被移除的Fragment没有添加到回退栈（回退栈后面会详细说），这个Fragment实例将会被销毁
- transaction.replace() 使用另一个Fragment替换当前的，实际上就是remove()然后add()的合体
- transaction.hide() 隐藏当前的Fragment，仅仅是设为不可见，并不会销毁
- transaction.show() 显示之前隐藏的Fragment
- detach() 会将view从UI中移除,和remove()不同,此时fragment的状态依然由FragmentManager维护
- attach() 重建view视图，附加到UI上并显示
- ransatcion.commit() 提交事务

注意：在add/replace/hide/show以后都要commit其效果才会在屏幕上显示出来

### 4. 什么是Fragment的回退栈？

- Fragment的回退栈是用来保存每一次Fragment事务发生的变化
  如果你将Fragment任务添加到回退栈，当用户点击后退按钮时，将看到上一次的保存的Fragment。一旦Fragment完全从后退栈中弹出，用户再次点击后退键，则退出当前Activity

  那么这句话要怎么理解？

  首先来看一下这个东西：

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1780352-611dd683eec287c2.gif?imageMogr2/auto-orient/strip)

- 首先显示第一个FragmentOne页面有一个Button in FragmentOne，上面有个输入框显示的是Fragment One
-  然后输入change，点击Button in FragmentOne，然后显示第二个Fragment，里面有一个Button in FragmentTwo，一个输入框显示Fragment Two
-  输入change，点击按钮，显示第三个Fragment，上面有个Button in FragmentThree，点击按钮显示出一个Toast
- 【注意】点击返回键，跳转到前一个FragmentTwo，这个时候可以看到上面的输入框中显示的是Fragment Two change，也就是说保留了我们离开这个Fragment时候他所呈现的状态
- 【注意】再点击返回键，跳转到FragmentOne，但是这个时候我们可以看到上面的输入框中只有Fragment One，并没有change这几个字母

那么原因是什么？

**这里先要学习一个方法：FragmentTransaction.addToBackStack(String)**【把当前事务的变化情况添加到回退栈】

代码如下：

MainActivity的布局文件

```Xml
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"  
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"  
    android:layout_width="match_parent"  
    android:layout_height="match_parent" >  

    <FrameLayout  
        android:id="@+id/id_content"  
        android:layout_width="match_parent"  
        android:layout_height="match_parent" >  
    </FrameLayout>  

</RelativeLayout>
```

MainActivity.java文件【这里添加的是app包下的Fragment，推荐v4包下的】

```java

public class MainActivity extends Activity {  

    protected void onCreate(Bundle savedInstanceState){  
        super.onCreate(savedInstanceState);  
        requestWindowFeature(Window.FEATURE_NO_TITLE);  
        setContentView(R.layout.activity_main);  

        FragmentManager fm = getFragmentManager();  
        FragmentTransaction tx = fm.beginTransaction();  
        tx.add(R.id.id_content, new FragmentOne(),"ONE");  
        tx.commit();  
    }  

}
```

FragmentOne.class文件

```java

public class FragmentOne extends Fragment implements OnClickListener {  

    private Button mBtn;  

    @Override  
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container,  
            Bundle savedInstanceState) {  
        View view = inflater.inflate(R.layout.fragment_one, container, false);  
        mBtn = (Button) view.findViewById(R.id.id_fragment_one_btn);  
        mBtn.setOnClickListener(this);  
        return view;  
    }  

    @Override  
    public void onClick(View v) {  
        FragmentTwo fTwo = new FragmentTwo();  
        FragmentManager fm = getFragmentManager();  
        FragmentTransaction tx = fm.beginTransaction();  
        tx.replace(R.id.id_content, fTwo, "TWO");  
        tx.addToBackStack(null);  
        tx.commit();  
    }  

}
```

Fragment的点击事件里写的是replace方法，相当于remove和add的合体，并且如果不添加事务到回退栈，前一个Fragment实例会被销毁。这里很明显，我们调用tx.addToBackStack(null)将当前的事务添加到了回退栈，所以FragmentOne实例不会被销毁，但是视图层次依然会被销毁，即会调用onDestoryView和onCreateView。所以【请注意】，当之后我们从FragmentTwo返回到前一个页面的时候，视图层仍旧是重新按照代码绘制，这里仅仅是是实例没有销毁，因此显示的页面中没有change几个字。

FragmentTwo.class文件

```java

public class FragmentTwo extends Fragment implements OnClickListener {  

    private Button mBtn ;  

    @Override  
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container,  
            Bundle savedInstanceState) {  
        View view = inflater.inflate(R.layout.fragment_two, container, false);  
        mBtn = (Button) view.findViewById(R.id.id_fragment_two_btn);  
        mBtn.setOnClickListener(this);  
        return view ;   
    }  

    @Override  
    public void onClick(View v)  {  
        FragmentThree fThree = new FragmentThree();  
        FragmentManager fm = getFragmentManager();  
        FragmentTransaction tx = fm.beginTransaction();  
        tx.hide(this);  
        tx.add(R.id.id_content , fThree, "THREE");  
        //tx.replace(R.id.id_content, fThree, "THREE");  
        tx.addToBackStack(null);  
        tx.commit();  
    }  

}
```

这里点击时，我们没有使用replace，而是先隐藏了当前的Fragment，然后添加了FragmentThree的实例，最后将事务添加到回退栈。这样做的目的是为了给大家提供一种方案：如果不希望视图重绘该怎么做，请再次仔细看效果图，我们在FragmentTwo的EditText填写的内容，用户点击返回键回来时，内容还在。

FragmentThree.class文件

```java

public class FragmentThree extends Fragment implements OnClickListener {  

    private Button mBtn;  

    @Override  
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container,  
            Bundle savedInstanceState) {  
        View view = inflater.inflate(R.layout.fragment_three, container, false);  
        mBtn = (Button) view.findViewById(R.id.id_fragment_three_btn);  
        mBtn.setOnClickListener(this);  
        return view;  
    }  

    @Override  
    public void onClick(View v) {  
        Toast.makeText(getActivity(), " i am a btn in Fragment three",  
                Toast.LENGTH_SHORT).show();  
    }  

}
```

如果你还是不明白请仔细将上面的代码反复敲几遍

### 5. Fragment与Activity之间的通信

Fragment依附于Activity存在，因此与Activity之间的通信可以归纳为以下几点：

- [ ] 如果你Activity中包含自己管理的Fragment的引用，可以通过引用直接访问所有的Fragment的public方法
- [ ]  如果Activity中未保存任何Fragment的引用，那么没关系，每个Fragment都有一个唯一的TAG或者ID,可以通过getFragmentManager.findFragmentByTag()或者findFragmentById()获得任何Fragment实例，然后进行操作
- [ ]  Fragment中可以通过getActivity()得到当前绑定的Activity的实例，然后进行操作。

### 6. Fragment与Activity通信的优化

因为要考虑Fragment的重复使用，所以必须降低Fragment与Activity的耦合，而且Fragment更不应该直接操作别的Fragment，毕竟Fragment操作应该由它的管理者Activity来决定。

实现与上一个代码案例一模一样的功能与效果

FragmentOne.class文件

```java
public class FragmentOne extends Fragment implements OnClickListener {  

private Button mBtn;  

    //设置按钮点击的回调
    public interface FOneBtnClickListener {  
        void onFOneBtnClick();  
    }  

    @Override  
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container,  
            Bundle savedInstanceState) {  
        View view = inflater.inflate(R.layout.fragment_one, container, false);  
        mBtn = (Button) view.findViewById(R.id.id_fragment_one_btn);  
        mBtn.setOnClickListener(this);  
        return view;  
    }  

   //交给宿主Activity处理，如果它希望处理   
    @Override  
    public void onClick(View v) {  
        if (getActivity() instanceof FOneBtnClickListener) {  
            ((FOneBtnClickListener) getActivity()).onFOneBtnClick();  
        }  
    }  

}
```

可以看到，现在的FragmentOne不和任何Activity耦合，任何Activity都可以使用，并且我们声明了一个接口，来回调其点击事件，想要重写其点击事件的Activity实现此接口即可，可以看到我们在onClick中首先判断了当前绑定的Activity是否实现了该接口，如果实现了则调用。

FragmentTwo.class文件

```java
public class FragmentTwo extends Fragment implements OnClickListener {

    private Button mBtn ;  
    private FTwoBtnClickListener fTwoBtnClickListener ;  

    public interface FTwoBtnClickListener {  
        void onFTwoBtnClick();  
    }  

    //设置回调接口  
    public void setfTwoBtnClickListener(FTwoBtnClickListener fTwoBtnClickListener) {  
        this.fTwoBtnClickListener = fTwoBtnClickListener;  
    }  

    @Override  
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container,  
            Bundle savedInstanceState) {  
        View view = inflater.inflate(R.layout.fragment_two, container, false);  
        mBtn = (Button) view.findViewById(R.id.id_fragment_two_btn);  
        mBtn.setOnClickListener(this);  
        return view ;   
    }  

    @Override  
    public void onClick(View v) {  
        if(fTwoBtnClickListener != null)  {  
            fTwoBtnClickListener.onFTwoBtnClick();  
        }  
    }  

}
```

与FragmentOne极其类似，但是我们提供了setListener这样的方法，意味着Activity不仅需要实现该接口，还必须显示调用mFTwo.setfTwoBtnClickListener(this)。

MainActivity.class文件

```java
public class MainActivity extends Activity implements FOneBtnClickListener,  
        FTwoBtnClickListener {  

    private FragmentOne mFOne;  
    private FragmentTwo mFTwo;  
    private FragmentThree mFThree;  //FragmentThree代码参考上一个例子中的代码

    @Override  
    protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {  
        super.onCreate(savedInstanceState);  
        requestWindowFeature(Window.FEATURE_NO_TITLE);  
        setContentView(R.layout.activity_main);  

        mFOne = new FragmentOne();  
        FragmentManager fm = getFragmentManager();  
        FragmentTransaction tx = fm.beginTransaction();  
        tx.add(R.id.id_content, mFOne, "ONE");  
        tx.commit();  
    }  

    //FragmentOne 按钮点击时的回调  
    @Override  
    public void onFOneBtnClick() { 
        if (mFTwo == null) {  
            mFTwo = new FragmentTwo();  
            mFTwo.setfTwoBtnClickListener(this);  
        }  
        FragmentManager fm = getFragmentManager();  
        FragmentTransaction tx = fm.beginTransaction();  
        tx.replace(R.id.id_content, mFTwo, "TWO");  
        tx.addToBackStack(null);  
        tx.commit();  
    }  

    //FragmentTwo按钮点击时的回调  
    @Override  
    public void onFTwoBtnClick() {  
        if (mFThree == null) {  
            mFThree = new FragmentThree();  
        }  
        FragmentManager fm = getFragmentManager();  
        FragmentTransaction tx = fm.beginTransaction();  
        tx.hide(mFTwo);  
        tx.add(R.id.id_content, mFThree, "THREE");  
        //tx.replace(R.id.id_content, fThree, "THREE");  
        tx.addToBackStack(null);  
        tx.commit();  
    }  

}
```

代码重构结束，与开始的效果一模一样。上面两种通信方式都是值得推荐的，随便选择一种自己喜欢的。这里再提一下：虽然Fragment和Activity可以通过getActivity与findFragmentByTag或者findFragmentById，进行任何操作，甚至在Fragment里面操作另外的Fragment，但是没有特殊理由是绝对不提倡的。Activity担任的是Fragment间类似总线一样的角色，应当由它决定Fragment如何操作。另外虽然Fragment不能响应Intent打开，但是Activity可以，Activity可以接收Intent，然后根据参数判断显示哪个Fragment。

### 7. 如何处理运行时配置发生变化

- 在Activity的学习中我们都知道，当屏幕旋转时，是对屏幕上的视图进行了重新绘制。因为当屏幕发生旋转，Activity发生重新启动，默认的Activity中的Fragment也会跟着Activity重新创建，用脚趾头都明白...横屏和竖屏显示的不一样肯定是进行了重新绘制视图的操作。所以，不断的旋转就不断绘制，这是一种很耗费内存资源的操作，那么如何来进行优化？

  代码分析：

  Fragment的class文件

```java
public class FragmentOne extends Fragment {

    private static final String TAG = "FragmentOne";  

    @Override  
    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container,  
            Bundle savedInstanceState) {  
        Log.e(TAG, "onCreateView");  
        View view = inflater.inflate(R.layout.fragment_one, container, false);  
        return view;  
    }  

    @Override  
    public void onCreate(Bundle savedInstanceState) {  
        // TODO Auto-generated method stub  
        super.onCreate(savedInstanceState);  
        Log.e(TAG, "onCreate");  
    }  

    @Override  
    public void onDestroyView() {  
        // TODO Auto-generated method stub  
        super.onDestroyView();  
        Log.e(TAG, "onDestroyView");  
    }  

    @Override  
    public void onDestroy() {  
        // TODO Auto-generated method stub  
        super.onDestroy();  
        Log.e(TAG, "onDestroy");  
    }  

}
```

然后你多次翻转屏幕都会打印如下log

```
07-20 08:18:46.651: E/FragmentOne(1633): onCreate  
07-20 08:18:46.651: E/FragmentOne(1633): onCreate  
07-20 08:18:46.651: E/FragmentOne(1633): onCreate  
07-20 08:18:46.681: E/FragmentOne(1633): onCreateView  
07-20 08:18:46.831: E/FragmentOne(1633): onCreateView  
07-20 08:18:46.891: E/FragmentOne(1633): onCreateView
```

因为当屏幕发生旋转，Activity发生重新启动，默认的Activity中的Fragment也会跟着Activity重新创建；这样造成当旋转的时候，本身存在的Fragment会重新启动，然后当执行Activity的onCreate时，又会再次实例化一个新的Fragment，这就是出现的原因。

那么如何解决呢：

通过检查onCreate的参数Bundle savedInstanceState就可以判断，当前是否发生Activity的重新创建

默认的savedInstanceState会存储一些数据，包括Fragment的实例

所以，我们简单改一下代码，判断只有在savedInstanceState==null时，才进行创建Fragment实例

MainActivity.class文件

```Java
public class MainActivity extends Activity {

    private static final String TAG = "FragmentOne";  
    private FragmentOne mFOne;  

    @Override  
    protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {  
        super.onCreate(savedInstanceState);  
        requestWindowFeature(Window.FEATURE_NO_TITLE);  
        setContentView(R.layout.activity_main);  

        Log.e(TAG, savedInstanceState+"");  

        if(savedInstanceState == null) {  
            mFOne = new FragmentOne();  
            FragmentManager fm = getFragmentManager();  
            FragmentTransaction tx = fm.beginTransaction();  
            tx.add(R.id.id_content, mFOne, "ONE");  
            tx.commit();  
        }  
    }  

}
```

现在无论进行多次旋转都只会有一个Fragment实例在Activity中，现在还存在一个问题，就是重新绘制时，Fragment发生重建，原本的数据如何保持？
和Activity类似，Fragment也有onSaveInstanceState的方法，在此方法中进行保存数据，然后在onCreate或者onCreateView或者onActivityCreated进行恢复都可以。


#Fragment

##为何产生
* 同时适配手机和平板、UI和逻辑的共享。

##介绍
* Fragment也会被加入回退栈中。
* Fragment拥有自己的生命周期和接受、处理用户的事件
* 可以动态的添加、替换和移除某个Fragment

##生命周期
* 必须依存于Activity

![Mou icon](http://img.blog.csdn.net/20140719225005356?watermark/2/text/aHR0cDovL2Jsb2cuY3Nkbi5uZXQvbG1qNjIzNTY1Nzkx/font/5a6L5L2T/fontsize/400/fill/I0JBQkFCMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast)

* Fragment依附于Activity的生命状态
* ![Mou icon](https://github.com/GeniusVJR/LearningNotes/blob/master/Part1/Android/FlowchartDiagram.jpg?raw=true)

生命周期中那么多方法，懵逼了的话我们就一起来看一下每一个生命周期方法的含义吧。

##Fragment生命周期方法含义：
* `public void onAttach(Context context)`
	* onAttach方法会在Fragment于窗口关联后立刻调用。从该方法开始，就可以通过Fragment.getActivity方法获取与Fragment关联的窗口对象，但因为Fragment的控件未初始化，所以不能够操作控件。
	
* `public void onCreate(Bundle savedInstanceState)`
	* 在调用完onAttach执行完之后立刻调用onCreate方法，可以在Bundle对象中获取一些在Activity中传过来的数据。通常会在该方法中读取保存的状态，获取或初始化一些数据。在该方法中不要进行耗时操作，不然窗口不会显示。
	
* `public View onCreateView(LayoutInflater inflater, ViewGroup container,Bundle savedInstanceState)`
	* 该方法是Fragment很重要的一个生命周期方法，因为会在该方法中创建在Fragment显示的View，其中inflater是用来装载布局文件的，container是`<fragment>`标签的父标签对应对象，savedInstanceState参数可以获取Fragment保存的状态，如果未保存那么就为null。
	
* `public void onViewCreated(View view,Bundle savedInstanceState)`
	* Android在创建完Fragment中的View对象之后，会立刻回调该方法。其种view参数就是onCreateView中返回的view，而bundle对象用于一般用途。
	
* `public void onActivityCreated(Bundle savedInstanceState)`
	* 在Activity的onCreate方法执行完之后，Android系统会立刻调用该方法，表示窗口已经初始化完成，从这一个时候开始，就可以在Fragment中使用getActivity().findViewById(Id);来操控Activity中的view了。
	
* `public void onStart()`
	* 这个没啥可讲的，但有一个细节需要知道，当系统调用该方法的时候，fragment已经显示在ui上，但还不能进行互动，因为onResume方法还没执行完。
	
* `public void onResume()`
	* 该方法为fragment从创建到显示Android系统调用的最后一个生命周期方法，调用完该方法时候，fragment就可以与用户互动了。

* `public void onPause()`
	* fragment由活跃状态变成非活跃状态执行的第一个回调方法，通常可以在这个方法中保存一些需要临时暂停的工作。如保存音乐播放进度，然后在onResume中恢复音乐播放进度。

* `public void onStop()`
	* 当onStop返回的时候，fragment将从屏幕上消失。

* `public void onDestoryView()`
	* 该方法的调用意味着在 `onCreateView` 中创建的视图都将被移除。

* `public void onDestroy()`
	* Android在Fragment不再使用时会调用该方法，要注意的是~这时Fragment还和Activity藕断丝连！并且可以获得Fragment对象，但无法对获得的Fragment进行任何操作（呵~呵呵~我已经不听你的了）。

* `public void onDetach()`
	* 为Fragment生命周期中的最后一个方法，当该方法执行完后，Fragment与Activity不再有关联(分手！我们分手！！(╯‵□′)╯︵┻━┻)。

##Fragment比Activity多了几个额外的生命周期回调方法：
* onAttach(Activity):当Fragment和Activity发生关联时使用
* onCreateView(LayoutInflater, ViewGroup, Bundle):创建该Fragment的视图
* onActivityCreate(Bundle):当Activity的onCreate方法返回时调用
* onDestoryView():与onCreateView相对应，当该Fragment的视图被移除时调用
* onDetach():与onAttach相对应，当Fragment与Activity关联被取消时调用

###注意：除了onCreateView，其他的所有方法如果你重写了，必须调用父类对于该方法的实现

##Fragment与Activity之间的交互
* Fragment与Activity之间的交互可以通过`Fragment.setArguments(Bundle args)`以及`Fragment.getArguments()`来实现。

##Fragment状态的持久化。
由于Activity会经常性的发生配置变化，所以依附它的Fragment就有需要将其状态保存起来问题。下面有两个常用的方法去将Fragment的状态持久化。

* 方法一：
	* 可以通过`protected void onSaveInstanceState(Bundle outState)`,`protected void onRestoreInstanceState(Bundle savedInstanceState)` 状态保存和恢复的方法将状态持久化。
* 方法二(更方便,让Android自动帮我们保存Fragment状态)：
	* 我们只需要将Fragment在Activity中作为一个变量整个保存，只要保存了Fragment，那么Fragment的状态就得到保存了，所以呢.....
		* `FragmentManager.putFragment(Bundle bundle, String key, Fragment fragment)` 是在Activity中保存Fragment的方法。
		* `FragmentManager.getFragment(Bundle bundle, String key)` 是在Activity中获取所保存的Frament的方法。
	* 很显然，key就传入Fragment的id，fragment就是你要保存状态的fragment，但，我们注意到上面的两个方法，第一个参数都是Bundle，这就意味着*FragmentManager*是通过Bundle去保存Fragment的。但是，这个方法仅仅能够保存Fragment中的控件状态，比如说EditText中用户已经输入的文字（*注意！在这里，控件需要设置一个id，否则Android将不会为我们保存控件的状态*），而Fragment中需要持久化的变量依然会丢失，但依然有解决办法，就是利用方法一！
	* 下面给出状态持久化的事例代码：
		
		```		
			 /** Activity中的代码 **/
			 FragmentB fragmentB;

		    @Override
		    protected void onCreate(@Nullable Bundle savedInstanceState) {
		        super.onCreate(savedInstanceState);
		        setContentView(R.layout.fragment_activity);
		        if( savedInstanceState != null ){
		            fragmentB = (FragmentB) getSupportFragmentManager().getFragment(savedInstanceState,"fragmentB");
		        }
		        init();
		    }

		    @Override
		    protected void onSaveInstanceState(Bundle outState) {
		        if( fragmentB != null ){
		            getSupportFragmentManager().putFragment(outState,"fragmentB",fragmentB);
		        }

		        super.onSaveInstanceState(outState);
		    }

		    /** Fragment中保存变量的代码 **/

		    @Nullable
		    @Override
		    public View onCreateView(LayoutInflater inflater, @Nullable ViewGroup container, @Nullable Bundle savedInstanceState) {
		        AppLog.e("onCreateView");
		        if ( null != savedInstanceState ){
		            String savedString = savedInstanceState.getString("string");
		            //得到保存下来的string
		        }
		        View root = inflater.inflate(R.layout.fragment_a,null);
		        return root;
		    }

			@Override
		    public void onSaveInstanceState(Bundle outState) {
		        outState.putString("string","anAngryAnt");
		        super.onSaveInstanceState(outState);
		    }

		```

##静态的使用Fragment
1. 继承Fragment，重写onCreateView决定Fragment的布局
2. 在Activity中声明此Fragment,就和普通的View一样

##Fragment常用的API
* android.support.v4.app.Fragment 主要用于定义Fragment
* android.support.v4.app.FragmentManager 主要用于在Activity中操作Fragment，可以使用FragmentManager.findFragmenById，FragmentManager.findFragmentByTag等方法去找到一个Fragment
* android.support.v4.app.FragmentTransaction 保证一些列Fragment操作的原子性，熟悉事务这个词
* 主要的操作都是FragmentTransaction的方法
(一般我们为了向下兼容，都使用support.v4包里面的Fragment)

> ```
	getFragmentManager() // Fragment若使用的是support.v4包中的，那就使用getSupportFragmentManager代替
```

* 主要的操作都是FragmentTransaction的方法

```
	FragmentTransaction transaction = fm.benginTransatcion();//开启一个事务
	transaction.add() 
	//往Activity中添加一个Fragment

	transaction.remove() 
	//从Activity中移除一个Fragment，如果被移除的Fragment没有添加到回退栈（回退栈后面会详细说），这个Fragment实例将会被销毁。

	transaction.replace()
	//使用另一个Fragment替换当前的，实际上就是remove()然后add()的合体~

	transaction.hide()
	//隐藏当前的Fragment，仅仅是设为不可见，并不会销毁

	transaction.show()
	//显示之前隐藏的Fragment

	detach()
	//当fragment被加入到回退栈的时候，该方法与*remove()*的作用是相同的，
	//反之，该方法只是将fragment从视图中移除，
	//之后仍然可以通过*attach()*方法重新使用fragment，
	//而调用了*remove()*方法之后，
	//不仅将Fragment从视图中移除，fragment还将不再可用。

	attach()
	//重建view视图，附加到UI上并显示。

	transatcion.commit()
	//提交一个事务
```

##管理Fragment回退栈
* 跟踪回退栈状态
	* 我们通过实现*``OnBackStackChangedListener``*接口来实现回退栈状态跟踪，具体如下
 	
 	```
 	public class XXX implements FragmentManager.OnBackStackChangedListener 

 	/** 实现接口所要实现的方法 **/

	@Override
    public void onBackStackChanged() {
        //do whatevery you want
    }

    /** 设置回退栈监听接口 **／
    getSupportFragmentManager().addOnBackStackChangedListener(this);

 	```
		
* 管理回退栈
	* ``FragmentTransaction.addToBackStack(String)`` *--将一个刚刚添加的Fragment加入到回退栈中*
	* ``getSupportFragmentManager().getBackStackEntryCount()`` *－获取回退栈中实体数量*
	* ``getSupportFragmentManager().popBackStack(String name, int flags)`` *－根据name立刻弹出栈顶的fragment*
	* ``getSupportFragmentManager().popBackStack(int id, int flags)`` *－根据id立刻弹出栈顶的fragment*

















